
## README


### Требования к системе, на которой будет разворачиваться виртуальная машина
- Процессор x64
- 4 ядра
- свободные 4Gb оперативной памяти
- свободные 30Gb жесткого диска

### Требования к ПО на хост-системе
- ОС любая (Linux, Windows, ...)
- Установить программу/пакет virtualbox
- Установить программу/пакет vagrant (версия старше 2.2.2, проверить: vagrant -v)
- Установить плагин vagrant: 'vagrant plugin install vagrant-disksize'
- Установить плагин vagrant: 'vagrant plugin install vagrant-vbguest'
- ПРИМЕЧАНИЕ: в случае конфликтов возможно понадобится обновить репы RUBY: 'gem list --clear-sources --source http://gems.hashicorp.com -r'
- В случае, если хост система Windows, перезагрузиться. Для linux перезагрузка не требуется

### Развертыввание окружения
- создать папку с проектом на жестком диске, в нем файл с названием 'Vagrantfile' (без расширения)
- Скопировать содержимое этого файла в 'Vagrantfile'
- находясь в папке проекта, запустить 'vagrant up'

### Запуск, остановка и удаление машины
- 'vagrant up' - для запуска
- 'vagrant halt' - для остановки
- 'vagrant destroy' - для полного удаления виртуальной машины (не удалит конфиг)

Подключение IDE к запущенной машине (vscode)
- командой `vagrant ssh-config` узнать параметры подключения к VM, которые использует vagrant
- добавить полученный конфиг в настройки SSH (в linux ~/.ssh/config). В качестве Host можно указать любое имя. Например dev-machine
- подключиться по SSH к машине штатными средствами IDE (Command Palette -> Remote SSH: Connect to host -> ...выбрать хост)

### Развертывание проекта внутри машины
- внутри машины перейти в папку /app и развернуть проект внутри нее
- если требуется скопировать папку или архив с проектом внутрь машины,
  можно сначала скопировать папку или архив в папку с машиной,
  затем в запущенной машине нужный архив появится в папке /vagrant.
  Заием можно перенести проект в папку /app и развернуть